57公司中 1內企指有木馬程式 微軟、騰訊認證《蘋果》App安全

57公司中 1內企指有木馬程式
微軟、騰訊認證《蘋果》App安全

動新聞App近日推行訂閱模式，會索取用戶登入資料。

【本報訊】生產力促進局轄下香港電腦保安事故協調中心（HKCERT），與國家互聯網應急中心（CNCERT）近日合作發表報告，指「蘋果動新聞」應用程式（動新聞App）內含木馬程式，並將其列為高風險。《蘋果》資訊及通訊科技總監陳慧敏對報告表示質疑，有資訊科技專家亦懷疑，報告是否因應動新聞App要求客戶提供個人資料，就界定為「惡意」程式。p
記者：周詠雯

香港電腦保安事故協調中心日前發表2019年4月「香港地區Google Play商店應用程式保安風險報告」，將四款港人常用的Android App列為高風險應用程式，其中包括「蘋果動新聞」和卡牌遊戲「三國殺繁體版」。報告指，「蘋果動新聞」獲取用戶SIM卡狀態、讀取手機號碼、通過連線訪問網絡、獲取網絡資料、手機設備資料及傳送手機資料等高風險行為，而且根據VirtualTotal的惡意程式偵測度報告，Antiy的AVL防毒軟件掃描到程式裏含有一款惡意木馬程式「Trojan[Ransom]/Android.Congur」。

Antiy是總部設於北京的「北京安天網絡安全技術有限公司」，陳慧敏質疑，HKCERT的報告引述由「VirusTotal」所整合的報告，列明57間公司曾就動新聞App作惡意軟體檢測。57間公司中只有安天聲稱測出一個名為「Trojan[Ransom]/Android.Congur」的木馬程式，其他認受性高、較著名的公司，如微軟（Microsoft）、「Symantec」、「TrendMicro」，甚至阿里巴巴、騰訊等均在檢測動新聞App後無發現有問題。

相關新聞：「安天」獲習授「國家隊」封號

專家：需個人資料不等於惡意

陳續稱，《蘋果》已再次審視動新聞App，並無發現有關木馬程式。至於報告內聲稱動新聞App會「通過連線訪問網絡」、「獲取網絡資料」屬高風險行為，陳慧敏認為報告只單純以程式碼有call function（呼叫程式）來判斷安全性，並無深度分析取用有關權限是否合理。她強調《蘋果》尊重用戶，動新聞App亦不會隨便拿取用戶權限。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑看過有關報告後分析，因動新聞App推行訂閱模式，用戶要先登入才可使用，當中需要用戶提供個人資料，或會因而被界定為「惡意」。方認為即使程式需用個人資料亦不一定等於惡意，「例如用WhatsApp，你可以唔畀佢存取電話簿，但咁咪全部聯絡人（顯示）變咗number？」方續指，登入舉動的確有收集個人資料，但亦要視乎該應用程式性質，「舉例如果佢係一個簡單電筒App、quiz（小測驗）App都要個人資料，咁就好可疑」。

至於動新聞App在57間公司的惡意程式偵測中，只被一間公司測出含有木馬程式，方認為或因App內有類似木馬程式的行為，「但未必一定係，因為其他engine（引擎）又scan（掃描）唔到，可能下一次修改咗冇問題，就唔會話有呢樣threat（威脅）」。

生促局回應稱，「Google Play商店應用程式風險報告」旨在提高公眾在使用流動應用程式的網絡保安意識，而檢測應用程式機制自2013年沿用至今，報告一直基於披露事實原則，同時會列出由國際惡意軟件分析機構VirusTotal上不同的防惡意程式引擎所進行的偵測結果和資料，供流動應用程式用戶作額外參考。協調中心並不會對個別結果作出分析或評論。

下一則
下一則
「安天」獲習授「國家隊」封號

hkcert同cncert一齊開聲，你話唔係同蚑那有關就假

中共話360最安全

裝哂咁多防毒最安全

收到
即係蘋果動係最安全既app

報道叫「生促局」而非「生產力局」

金山毒霸，毒中之霸!

生畜

騰訊認證

牲畜局